export const FRENCHA2014 = [

{
id: "question1",
question:  "1. Le village ou vivait le vieux Boukari se trouvait –",
A: "à côté de la montagne",
B: "sur la côte",
C: "près de la forêt",
D: "sur la plaine",
answer: "C. prês de la forêt",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Quel service Boukari a-t-il demandé à ses voisins ?",
A: "De le sortir de la fatigue",
B: "De prier pour lui",
C: "D’acheter son âne",
D: "De lui produire un miracle",
answer: "B. De prier pour lui",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Qu’est-ce que les voisins attendaient de leur service?",
A: "Un âne",
B: "L’argent",
C: "Un bâton",
D: "La réunion",
answer: "B. L’argent",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question4",
question:  "4. La guérison de Boukari a eu lieu grâce………………………..",
A: "à la supplication des marchands",
B: "a l’intervention des voisins",
C: "à la fidélité de son âne",
D: "à la générosité des voisins",
answer: "A. à la supplication des marchands",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question5",
question:  "5. Comment Boukari a-t-il évité de tenir sa promesse ?",
A: "II s’est enfui du village.",
B: "Il a refusé de vendre son bâton,",
C: "Il a vendu son âne à bas prix.",
D: "Il s’est mis subitement en colère.",
answer: "C. Il a vendu son âne à bas prix.",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question6",
question:  "6. ‘après l’histoire, Monsieur Kyewu était pauvre à cause……………………………………….",
A: "de son village",
B: "de sa vieillesse",
C: "de la contrebande",
D: "du manque du travail",
answer: "D. du manque du travail",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question7",
question:  "7. Au début, les douaniers prenaient M. Kyewu pour………………",
A: "un homme riche",
B: "un homme honnête",
C: "un tricheur",
D: "un commerçant",
answer: "B. un homme honnête",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question8",
question:  "8. Pourquoi est-ce que les douaniers ont commencé à soupçonner M. Kyewu?",
A: "Parce qu’ il était très vieux.",
B: "Parce qu’il avait acheté de nouveaux pneus",
C: "Parce qu’il voyageait trop souvent",
D: "Parce qu’on a découvert son secret",
answer: "C. Parce qu’il voyageait trop souvent",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question9",
question:  "9. En fouillant les affaires de M. Kyewu, les douaniers………………………..",
A: "ont trouvé des pneus",
B: "ont trouvé de l’argent",
C: "n’ont rien trouvé de rare",
D: "n’ont rien trouvé de criminal",
answer: "D. n’ont rien trouvé de criminal",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question10",
question:  "10. Le secret de M. Kyewu était",
A: "la promenade habituelle",
B: "la vente de nouveaux pneus",
C: "l’amitié avec les douaniers",
D: "la fouille à la frontière",
answer: "B. la vente de nouveaux pneus",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question11",
question:  "11. …………………………… tu fais dehors mon enfant?",
A: "Qu’est-ce qui",
B: "Qui est-ce que",
C: "Qu’est-ce que",
D: "Qui est-ce qui",
answer: "C. Qu’est-ce que",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question12",
question:  "12. Ce monsieur est un oncle………………………………..je méprise",
A: "ou",
B: "qu’",
C: "que",
D: "dont",
answer: "C. que",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question13",
question:  "13. Les touristes se dirigent………………….la montagne",
A: "dans",
B: "par",
C: "vers",
D: "pour",
answer: "C. vers",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question14",
question:  "14. *******************************",
A: "*******************************",
B: "*******************************",
C: "*******************************",
D: "*******************************",
answer: "C. lesquelles",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question15",
question:  "15. Le conférencier s’ est beaucoup excusé……………………………………….on retard.",
A: "par",
B: "à",
C: "en",
D: "de",
answer: "D. de",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question16",
question:  "16. ……………………honte de la défaite l’a poussé à démissionner.",
A: "La",
B: "L’",
C: "Une",
D: "Le",
answer: "A. La",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question17",
question:  "17. La fabrication de………………………………..appareil a commencé en Chine.",
A: "ce",
B: "cette",
C: "ces",
D: "cet",
answer: "D. cet",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question18",
question:  "18. ……………………………………………ne sait où le vieux a caché son argent.",
A: "Chacun",
B: "Certain",
C: "Personne",
D: "Nulle",
answer: "C. Personne",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question19",
question:  "19. Le Président a l’habitude de ……………………………..du café.",
A: "boit",
B: "boire",
C: "bois",
D: "boive",
answer: "B. boire",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question20",
question:  "20. Si tu gagnais au loto, tu……………………………………… la jeep.",
A: "achèteras",
B: "achèterais",
C: "achetais",
D: "achètes",
answer: "B. acheterais",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question21",
question:  "21. Cette villa est bien celle de la famille? – Oui, c’est……………………………….",
A: "le vôtre",
B: "la nôtre",
C: "la tienne",
D: "la sienne",
answer: "D. la sienne",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question22",
question:  "22. Je veux bien que mon fils …………………………….habiter chez moi.",
A: "revienne",
B: "revient",
C: "reviens",
D: "reviennes",
answer: "A. revienne",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question23",
question:  "23. Ali a beaucoup d’activités………………………….devant lui.",
A: "importants",
B: "d’importants",
C: "importantes",
D: "d’importantes",
answer: "C. importantes",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question24",
question:  "24. – Tu le permettras à Joseph? – Bien sûr, je le……………………………….permettrai.",
A: "lui",
B: "de",
C: "la",
D: "en",
answer: "A. lui",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question25",
question:  "25. La jeune fille a filé à l’anglaise. Cela veut dire qu’elle est partie ……………………………………",
A: "sans permission",
B: "pour l’Angleterre",
C: "avec une fille anglaise",
D: "très tôt le matin",
answer: "A. sans permission",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question26",
question:  "26. Le désarmement a commencé mais certains soldats ne veulent pas rendre leurs……………..",
A: "torchons",
B: "cloches",
C: "armoires",
D: "fusils",
answer: "D. fusils",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question27",
question:  "27. Mes frères et moi………………………………….progressivement à notre nouvelle école.",
A: "habituons",
B: "s’habituent",
C: "nous habituons",
D: "m’habituent",
answer: "C. nous habituons",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question28",
question:  "28. Faites le compte rendu des événements de la semaine.",
A: "la rédaction",
B: "le calcul",
C: "la publicité",
D: "le rapport",
answer: "D. le rapport",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question29",
question:  "29. Adiza est en colère à cause des injures de sa co-épouse.",
A: "inquiète",
B: "troublée",
C: "furieuse",
D: "désagréable",
answer: "C. furieuse",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question30",
question:  "30. Un live de 300 pages est évidemment très épais.",
A: "simple",
B: "gros",
C: "difficile",
D: "cher",
answer: "B. gros",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question31",
question:  "31. A l’entrée se trouve toutes sortes de marchandises.",
A: "Au départ",
B: "l’arrivée",
C: "A la sortie",
D: "A la porte",
answer: "C. A la sortie",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question32",
question:  "32. L’un des jumeaux est généreux alors que l’autre est très ……………",
A: "sévere",
B: "méchant",
C: "grossier",
D: "avare",
answer: "D. avare",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question33",
question:  "33. Le musée est sur la colline mais la bibliothèque est………………………………………….",
A: "près d’un arbre",
B: "sur une hauteur",
C: "dans une vallée",
D: "sur une montagne",
answer: "C. dans une vallée",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question34",
question:  "34. Les chiens féroces ont suivi les deux princesses, les deux princesses…………………………………….",
A: "sont suivies par les chiens féroces",
B: "ont été suivies par les chiens féroces",
C: "ont été suivis par les chiens féroces",
D: "sont suivis par les chiens féroces",
answer: "B. ont été suivies par les chiens féroces",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question35",
question:  "35. Le directeur a récompensé l’élève honnête. L’élève honnête…………………………………………..",
A: "a été récompensé par le directeur.",
B: "est récompensé par le directeur",
C: "sera récompensé par le directeur",
D: "avait été récompensé par le directeur",
answer: "A. a été récompensé par le directeur.",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Le manque ‘organisation découragera les participants. Les participants……………………………………",
A: "sont découragé par le manque d’organisation",
B: "auront été découragé par le manque d’organisation",
C: "seront découragé par le manque d’organisation",
D: "seraient découragé par le manque d’organisation",
answer: "C. seront découragé par le manque d’organisation",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question37",
question:  "37. Son petit fils lui a demandé : “Avez-vous l’heure ?” Son petit-fils lui a demandé……………………………………",
A: "s’il était l’heure",
B: "s’il est l’heure",
C: "s’il avait l’heure",
D: "s’il a l’heure",
answer: "C. s’il avait l’heure",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question38",
question:  "38. Le professeur a dit à ses élèves: “Est-ce que vous avez fait vos devoirs?” Le professeur a dit à ses élèves …………………………………..",
A: "s’ils avaient fait leurs devoirs",
B: "qu’ils ont fait leurs devoirs",
C: "de faire leurs devoirs",
D: "s’ils ont fait leurs devoirs",
answer: "A. s’ils avaient fait leurs devoirs",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question39",
question:  "39. – Est-ce que quelqu’un a frappé à la porte? – Non,…………………………………………….",
A: "quelqu’un n’a pas frappé à la porte",
B: "personne n’a frappé à la porte",
C: "personne n’est frappé à la porte",
D: "quelqu’ un n’est pas frappé à la porte",
answer: "C. personne n’a frappé a la porte",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question40",
question:  "40. – Aimerais-tu vivre dans ce viliage? – Non, je…………………………………………….",
A: "n’aimerais pas y vivre",
B: "n’aimerais plus y vivre",
C: "n’aimerais guère y vivre",
D: "n’aimerais jamais y vivre",
answer: "A. n’aimerais pas y vivre",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},


]